黃店盜用作品1年, 仲叫原創者檢討一下點解會被人抄襲

【找不同遊戲】睇下有咩分別

1. 香港人鎖匙扣（勇武娃）係我自己設計的作品，本人第一次義賣是在2019年9月，
其間 1仔冰室向本人購入3個 (有單據證明)
自此本人從來沒有將產品寄賣，亦沒有授權過任何第三方售賣。

2. 1仔冰室於 2020年3~4月左右開始販賣幾乎一樣的產品,
事後佢地回覆 是買了別人的稿

點解個設計同我的一模一樣 佢地唔為意架咩?

3.
本人明白相關店鋪原意是為了支持手足, 所以一直嘗試聯絡有關店鋪 (生產的 1仔冰室, 寄賣店 angel's paradise 等)
, 希望對方可以尊重原創，如果繼續售賣有關作品以支持手足, 請credit原創者，並沒要求金錢賠償

4.
點知等左長達3個月, 對方都唔理我，無視我，
直至2月21日 我發佈公開post, 對方先終於回應我的提問,

然而, 寄賣店 angel's paradise 卻公開於ig指責我“騷擾”“欺凌”佢地，話我是“自稱原創者”
我只係pm過佢地一次，就叫騷擾？欺凌？

佢地話已經下架左個鎖匙扣好耐，但上星期年宵仲見到有售賣

本人現公開呼籲以下相關店鋪, 請尊重創作者, 你的善意很可能不小心扼殺了我們的生存空間,
Angel's Paradise
1仔冰室
&其他相關店鋪
香港文化, 本土意識 全靠大家一起守護

圖: 1仔冰室於2019年有同我買過鎖匙扣

圖: 1仔冰室 回覆我 表示係買稿設計既對話 & 佢地幾時開售

1. 我創作及售賣時間: 2019年9月
2. 冰室購買日期：2019年12月
3. 冰室回覆聲稱搵人設計, 之後賣時間: 2020年3-4月

Angel's Paradise 首次賣既日期： 2020年12月9日

原創ig:

呢兩樣嘢會搞死黃色經濟圈：

1，唔重視版權，抄嘅抄、偷嘅偷

2，吊高價轉賣淘寶「製成品」，完全冇自我創作、工藝可言

推尊重原創好重要！！！
香港人要努力 要加油！！

推

所以我從來唔屌什麼黃色經濟圈，睇見呢d更加係笑出嚟。

涉及金錢叫佢哋問返設計者一句拎同意
好似刁難緊佢哋咁

識笑中國抄人
但唔會諗吓自己嘅行為

推到唔credit人嘅 同偷人稿嘅出來回應

希望大家尊重原創
作者係創作人嘅資產嚟

今次幫唔落，如果證據無誤，1仔冰室應該作出賠償及公開道歉

大家都係黃
有咩所謂

推推推推推
希望勇武娃原創者拎番到credit

太多呢啲害群之馬，支持追究!

落個cr都唔肯

係咪要改名，入冊娃呢

又內鬥，辣殺

已經超越抄襲，直頭係偽冒

以前就叫大家消費"黃色經濟圈"
依加變左成班小商家一齊去消費"黃色" 嘅經濟圈
啲咩"香港人"，獅子山，"真係好撚中意香港"嗰啲product 人唔笑狗都吠
一邊叫人消費你，然後自己一邊消費香港

*作品係創作人嘅資產嚟
柒左lol

咁所謂有收稿費嘅原創作人 係邊位 是否真有此人呢?

我搶晒你副身家, 你唔好出聲
大家都自己人 唔好內鬥

如果係真既，1仔真係要公開道歉啦

大家都黃
無所謂啦

有黃加持 什麼事情都合理了
打和啦

比$8000買稿
攞證據出黎囉 同邊個人買 幾時買 講清楚佢

咪係，唔好計較咁多啦
幫到手足就得

我都想知，間冰室之前又同原創者買左個公仔
之後收到呢個公仔個稿會唔知？？？

ching心水清想知係真係有人賣稿 定佢買完人個公仔之後抄

Push

所謂黃店同商業道德真係兩會事
支持抗爭唔等於做生意唔仆街 做生意還做生意 大把借黃搵食 好多黃店特別多是非
支持抗爭還支持抗爭 個老細仆街還個老細仆街 真係兩回事黎
所以真係唔好吹捧黃店 亦都唔好話係黃店賣d垃圾都要手足幫襯
我只會支持 真正值得支持既黃色小店

推到有回應

留名等睇回應

靠自己實力抄 做咩姐

支持樓主 有問題要正視

諗起果時有黃店有問題一有人提出
就話人搞分化班人
有問題係要質疑 而唔係乜都話人搞分化去維穩呀

係，感覺好似之前雨革後期，開始消費同路人，

黑心店、仆街店、黑店，大把字可以用，偏偏就用黃店黎形容

大家都係為抗爭出力冇撚分化

你話佢冇買過隻公仔 我都可能信佢信錯人買咗抄襲返黎嘅稿

但依家比人斷正有買過隻公仔 仲要死撐話咩買稿
肉撚酸到

呢d黑店借黃發財阻止唔到
其實手足保持自己原則 唔好係所謂黃店就幫襯
就唔怕俾佢地利用到

咪係！樓主果d正一分化撚黎講撚到自己原創咁，咪只不過抄左前線Bro嘅造形

作品對比圖

然後Angel's Paradise回覆

係公仔都有買過，斷正曬咁
邊有可能無啦啦失憶咁 買個一樣嘅稿番想大量生產
推到1仔冰室出來回應 邊個俾稿

等睇隔離post賣相雞入嚟講

最憎人偷嘢 仲要偷嘢嚟賣

原創既人血饅頭都係人血饅頭

推到對家出嚟回應
俾原創作者捉到踢爆之餘覆人態度又閪
香港地點解搞唔起文創真係多得呢班人唔少
做埋d某國人專門出A貨、抄襲仲告返原創轉頭嘅嘢

推
做得黃圈最起碼都要識得尊重手足
你係黃人地就唔係咩?

你仔細看看 假LV同真LV係細節位都有唔同的

食過一仔，本身就係垃圾食其他黃好過

不督灰，不割席，兄弟搵錢，各自努力

所有以"黃" 做商品嘅鋪全部唔去

係，其實見好多求其放我好撚鐘意香港嘅口號就自認黃店，我心裡面有疑問好耐，我唔係打手，但睇住黃圈有成效其實好開心，但有啲自認黃店其實係咪真黃？黃藍地圖有啲見有舖開 post 屌下淋病就可以做黃店，捐錢，幫在囚手足又有幾多，屌我分化 p 牌真係冇所謂，但想人喺支持黃圈時都一樣要獨立思考。

我幾肯定原意係為賺錢，幫人係順便，有冇呃話幫但其實無幫就唔知

好肉酸，邊撚到唔同

抄仲要唔認

大家都係黃，打和啦！

咁都唔認
所以話黃都唔一定係好人

唔好成日話咁咁咁做會搞死黃圈。事實係黃圈一早死撚左啦。

利申：成日食一仔
呢件事唔啱就要屌 同埋應該要還原作者一個公道
對比之下 另一間個態度好撚串

共產黨

慷他人之慨，試下如果有日你比人打劫，我留言同返你講，可能個賊係黃嘅有咩所謂，睇你咩感想

Push 冚家剷

黃色共產主義

呢個look 2019個個都係咁著架啦
個陣就不分化
一講到錢銀就唔係手足

如果黃店認證，會喺店做下文宣係可以，等人知道運動未死，有啲放得一兩隻連豬就扮黃真係肉酸

娃乜撚野

一仔冰室而家仲要難食左

個底色唔同

唔講係黃絲做真係以為係支那人做。

hi del曬啲 和你eat和你pay
ching是咪好安全

推 咁樣都得 同鄰國有咩分別

笑左

商人
古代連百姓都嗤之以鼻
為錢乜都得
列最低賤、最低層生物

而家資本主義乜都講錢
地位先上昇

賣笑都可以
賣黃宥乜奇

人地講到經歷1/7 無哂啲記錄又無backup 想要證據當然會話無咗

咪撚亂up

其實再睇返d對話
人地都係想要返個credit 証明返個原創出處姐
都可以處理到咁手足們真係要進步少少

係我眼殘定點 我睇唔到有頭髮
搵有無巴打可以幫手圈佢啲頭髮出黎

真係要道歉

支那人太撚唔尊重知識產權
連帶周邊國家既人都咁
支那劣化要改啦

梗係啦 都話有班人剩係呢類post先見人

一講錢重同你分黃藍？
係得班兒登仔先盲撐
根本劣根性就改唔到
貪錢！

賤種不分藍黃

樓上班五毛全部仆街死啦

根本呢件事都唔係政治上面嘅問題，而係版權同創作尊重嘅問題

支持樓主，抄人地嘢仲串柒柒！

呢間肯定係偽黃

呀豬呀狗都扮黃店昆錢

係野生嘅老鳳

手足來 唔好打自己人
咁多藍屍唔狙擊

關你撚事咩
你不嬲都唔食黄店㗎啦

個回覆真係好肉酸

著校服嘅李偲嫣: 原來有人臉皮厚過我

屌黄店嘅post 必然見到著名藍屍

又多間黑店

原來唔只我一個咁覺得
有時好想幫下小店，但啲Products黎黎去去一係一句口號，一塊牌仔就拎黎賣。咁樣落去好難搞。。

呢d垃圾黃店 屌佢就話被迫害
黃色經濟圈真係

其實大家都係黃

賺既錢都係用返係黃圈度
係咪下下都要內鬥？

大家手足咪俾佢用下個設計
你有蝕？

已經變黃色水魚圈我只堅持唔買中國製造，菜肉米全部都買外國。

間垃圾冰室同中國人有咩分別

係咪一唔岩聽 果個人就係藍絲

分化 拉

其實你咁出名都唔使否認啦下話

唔係要分化黃店
但想講好耐 好多打正黃店旗號既餐廳 一係食屎咁一係態度差 例如大x哥 （俾人屌都要講 因為想講好耐）4-50蚊個早餐大佬
真係好難再翻轉頭 當然都有成日去既好食既
黃店

點解部電話要用呢種字體 好難睇

同埋，你仔细看看，只公仔其实唔同样，头发、帽边、猪咀，都唔同形态的，亲！

就算自己人都應該互相尊重
而家有人唔尊重自己人
最少應該嚴詞訓斥

可以用呀，但最基本要落credit。就算12月前真係唔知邊個係原創，12月嘅時候已經問可唔可以落返credit，點解去到2月都未落？

加一句credit，真係咁難？

我係出名既藍絲😂😂
OK u win😂🤣

黃色侵權圈

偉

如果出D日常消耗品product係唔係有人會買先?

樓主唔好咁 sad
呢到好多人十卜你，希望你可以比人加番credit
同搞清楚番件事

呢個邏輯同藍屍有咩分別

亂你老母，講自己食評都要俾你話亂up👍👍

tui

CREDIT原創係基本尊重

你同事拎你晒你工作成果當係自己既, 大家都係同一間公司 你有蝕?
係咪下下都要內鬥?

設計者只係學生，佢早係上年2月已經無賣，只係專心做設計，所以並不存在人血饅頭。

佢賣嘅鑰匙扣雖然唔多，但賣嘅時候一直都有捐錢（IG有收據），希望大家睇清楚邊個先係受害者

就算其他人賣都唔係問題，落返credit就ok，真係有需要拖2個月都唔落？

大種乞衣仲要咬返人轉頭

上年觀塘和你宵買唔識分係咪原創

最近先食過之前好食好多

黃色水魚圈

咪係

我答你我會，唔等於第二個人會
我答你唔會，又唔等於第二個人唔會
做咩生意都係，件貨一日唔上架一日都係得個講字

angel paradise個page入面啲留言

呢個post又係好多五毛

呢啲害群之馬必須清走

係lo 又會嘅，我見到幾個都係我之前ban左嘅人

上年年宵係原創，只係2月年宵後原創無再生產

係呀，因為原創最後係上年和你宵擺賣

假如有人問：「場運動系你搞 / 原創既咩」

原創者點答

假如有人問：「呢個世界/紙張/原材料/顏料係你原創既咩」
原創者點答

其實我覺得一仔都已經算好
仲已經應承左免費派出去
換句話佢都係比人呃左8000蚊既受害者

Btw樓主加油同埋一仔好好食

香港人連「民主」都未學識
就學人討論「智識產權」

兩樣野有咩衝突

果然同大陸人本是同根生

如果照呢個邏緝
無人可以出書 因為文字唔係你發明?
無人可以作曲 因為音樂唔係你發明?

Lm

尤其係「香港加油」 嘅字體

年宵大把黃店賣，但又有約幾多個人會問原創者攞版權

正, 珍而重之.

我唔系原創者

我可以代答：「公有領域。」

Source:

黃店係咁架啦，好出奇呀？

自知理虧, 唯有死撐 ....

大家都係黃
你老母借俾人屌下有咩所謂

一大堆人仲喺度盲撐

淨係識左抄右抄，唔識尊重原創，一定要擺買翻版既鋪頭

睇回應似乎呢個 angel 仲衰過咩1仔..

push

最緊要唔好割

偷手足野就係唔啱，你d錢點用都係

其實如果原創知道自己嘅創作有人欣賞，都會無條件俾其他人用

但依家原創喺完全唔知情嘅情況下，有人再次生產出售，性質完全唔同。

順便講一講，「香港加油」呢四個字，設計師已經授權公眾使用

其實黃店只係間鋪理念相同，大家有偈傾。我就會想幫襯你。
我想買水，我會同你買，就係咁簡單。
產品種類唔一定要同運動相關嘅姐，吓吓拎句口號出黎我有幾多地方可以掛牌仔？掛公仔？
創作係難，但唔係抄襲嘅藉口，做唔到嘅應該接受自己做唔做，黃色經濟圈仲有好多崗位可以做

得喇，幫你推喇。
有必要時開個新post pin住叫你人幫你再推

手JOKE

本小利大點解唔做

有良心果班做唔出，為錢果班就咩都做得出

1仔冰室話畀咗8000蚊買稿
咁咪摷埋賣稿嗰個對質
睇下係咪真係有呢個人囉

支持樓主 人地擺明蝦你，原創好緊要，你既要求已經好低，而且好合理啫。
對方仲係到死撐，雖然係黃，但更加應該 講求 道德

又一黃色經濟圈小偷現象

所以我係偏好同家人同朋友同同事一齊唔幫襯藍店就算

要幫直接捐612基金好過， 最直接幫到真係需要幫既人

睇定d先
今次兩邊都有錯 私底下傾下咪算囉

支蝈劣根性

抗爭不忘搵錢

屌 叫佢直接圈起邊個位唔同
睇唔出呀

大家都係黃咁你唔拎啲錢出嚟派

黃色經濟圈：
抗爭 ➡️ 黃店產品/服務 ➡️ 消費 ➡️ 利潤 ➡️ 抗爭 。。。

黃色消費圏：
抗爭 ➡️ 黃店產品/服務 ➡️ 消費 ➡️ 利潤 ➡️ 店主供樓 ➡️ 消費 。。。

仲有班賤種見黃圈有事就入嚟抽水
攻擊曬成個黃圈以及黃絲
總之保持獨立思考啦
黃圈毒瘤係要清理
但亦唔好附和班分化撚

你用$8000 買個稿但比人話係抄
你都應該搵返賣稿嗰個對質喇
唔係一句話自己都係受害人就算

要推比多d人見到

我個 comment 啱啱先俾人串鳩我獨立思考

依家太多人唔記得黃色經濟圈嘅原意，見到有利可圖就做

樓主收到啲黃店嘅回覆未

Villa Villa 蛋糕店偷人哋圖仲死不認錯
紙漫糖俾人偷文宣圖去賣，仲俾人威脅話舉報公安
已經唔止一次
要發展香港文化，就要培育香港創作者
連文化根基都打唔實，仲點令民族生存？

點解兩邊都有錯一個懷疑偷人原創，咁原創錯咩

好多連登仔其實好on9, 以為出個comment各打五十就好撚有見地，但內容空洞，理據缺乏，你要適應下

係，冇諗到弱智仲會咁大聲

推
咁鍾意抄返中國啦
影衰黃圈

幫樓主推，希望多啲人見到

講起紙漫糖
佢自己啲動漫紙模好似都無拎版權

推仆街到

面皮厚到

呢單野 其實關 黃色經濟圈 咩事呢
一捲入政治 有啲人頭腦就好唔清醒 簡單變複雜
有哂證據係抄襲 就係抄襲個條友錯 就係咁簡單既道理

大家都係幫手足有咩所謂

推呀

仲衰過之前大陸抄Miffy個條友

黑店pr又嚟幫黑店分化黃圈

所以買呢d 好無謂

首先你要識咩叫同人，咩叫抄襲，你咁講同人展全部都係無拎版權

推 最憎copy cat

老實講咁就係原創
笑死人咩

哩班黑店都係蝦個原創創作咗件黃野
唔會夠膽報狗先咁串喇

抄襲正仆街

二次創作不嬲都係喺灰色地帶
but佢的確落咗心機落去做紙模，同畫同人本一樣
同抄襲/未經許可下直接拎去賣有啲分別

就算唔討論「毋忘初衷」

泛民黃絲主張既「黃色消費圏」本質就系：

店舖產品價錢供應量

而樓主個case屬於「文化創作」（形而上）：

創意版權價値稀少性 / 普及度

搵大台都唔識 / 唔肯 處理

點解香港同人果D「作品」大多數都系TVB 卡通既二創

最近見佢嗰個廿蚊兩份嘅天竺鼠車車
又唔太覺同動畫有分別

咁我一定由佢, 依家咩時勢, 仲內鬥?

屌肉酸到100%一樣都可以死雞撐飯蓋

衰撚過淘寶淘寶都講明係高仿假嘢
抄完人仲唔認，人哋要求落個credit仲無視人

推 又係死無賴

好多人唔同咩係同人，我用我個理解簡單講一下

一般動漫同人，主要講緊有一個原有角色，其他創作者用呢個已有角色加以其他元素進行創作

同人創作因為佢有加以創作都有佢自己版權，不過因為係用人地個角色所以同人個版權係附屬於原創作者，即係原作者想嘅話都可以隨時叫你收皮就收皮

抄襲指通常有人直接用原創作者的圖或者其他同人作者的圖，因為過程中冇加以自己創作個原素，所以唔算係同人，可以話同偷冇分別

一般原作者對同人有三個情況，一係完全唔比同人創作，二係比你同人創作但禁止商用，三係比你同人創作同一定情況下商用

一般日本如果原作者冇特別講明會默認係情況三，但都係嗰句個大版權喺原作者到，所以原作者都有權隨時叫你收皮

1仔話自己係買的話 ok冇問題
叫1仔自己問下個仔係咪抄囉
個仔認既 咪叫作者同佢settle
點都唔係當無左件事啦

1仔我一星期點都食一次 唔好做衰自己個名 ok?

又話人騷擾 屌你 偷人野人地仲要唔可以搵你咩

樹大有枯枝
處理左先可以行更長既路

以史為鏡睇下當年張學良

中間仲有樣叫描圖，就係類似小學生用人地原有嘅圖疊張薄嘅紙引係上面照住咁畫，有啲可能再改少少細節，呢種情況喺日本都會視為抄襲

整得比原創差算唔算唔同

強盜邏輯

香港人同大劣人咪一鳩樣

真係好仆街 啲態度閪撚到

補充少少依家個情況：
原作者可以話係用手足個形象做佢嘅同人創作

而依家1仔個情況就完全叫抄襲

本人現公開呼籲以下相關店鋪, 請尊重創作者, 你的善意很可能不小心扼殺了我們的生存空間,
Angel's Paradise
1仔冰室
&其他相關店鋪

明白

幫你推

你要求攞返Credit係好正常

又係分化post 拉

其實抄人搵錢果啲應該一論當偽黃處理

睇到Angel's paradise啲「支持者」講到原創想攞番個credit, 就等同有思覺失調、搞事、無謂人、唔知博乜
啲論調同果班撐政府藍絲指責黑暴一模一樣
黃? 佢條底褲就黃

基本上唔係識/熟果個人,我係唔會買呢類「消費抗爭」嘅產品, 太無謂, 亦膠化左成個抗爭

痴撚線，咁同河底撈告海底撈有乜分別

一句「我係黃你分化」就搞掂啦

呢間嘢都係痴鳩線，用埋d 翻版圖加個頭盔眼罩印落對淘寶鞋度就賣2舊水

我都係咁話
大家都係黃
咁麻煩你一陣過一萬幾千俾我使吓
應該都無所謂㗎啦

屌你係度搞分化

#癲狗日報 #港台電視32 #高登 #連登#香港加油 #自由登 #sneaker#香港蘋果日報 #杜汶澤 #巴打 #黃色經濟圈 #香港人 #我地真係好撚鍾意香港 #鬼滅

啲tag九唔搭八

日本不嬲都係咁玩
因為同人本有助炒熱個作品
加上有機會發掘到出色嘅畫師同作者
［譬如CLAMP(庫洛魔法使)，型月(fate，月姬)］
所以基本上唔會理

Cls擺明偷設計自己生產
又唔道歉又唔澄清加番 credit
咁樣就想偷雞算？
偷嘢冇後果？

無計，有D人真係天生體內流住祖國既血，列為紅店算啦屌

五毛學識正字未？

甚麼

幫推

啲黃店真係越來越癲

藍有好人,黃有賤閪
由政治上係選擇撐咩人只係顯得連登仔無腦兼白痴
大把人借黃呢樣野賺陰濕錢
香港係食腦地方,大把發達機會
你以為救手足,實質養肥唔少商人

依個係尊重問題, 大家係手足就更應該互相尊重, 唔係側側膊扮冇事

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

我估我要驗眼，有冇介紹？

死都唔認抄襲，紅藍黃一鳩樣！

都好仆街吓

好核突

依間野我記得之前仲有用動森嘅圖，係官方圖片

如果係黃既 我無所謂 幫到手足就得

支持樓主 推

睇唔出點解要加個黃字 標題請改番 有店盜用..... 請

希望大家明白，任何創作者都只係想得到基本尊重，但到依家仲未收到回應...

點解要娃？公仔唔得咩

不能認同更多

又內鬥
樓主收撚左錢分化黃圈？

Miffy同鴨兔都係唔同嘴型

各位既意見已經收到哂
到目前為止，仍然未收到任何來自1仔冰室同Angel's Paradise既回應
我仲等緊...

幫樓主推
推到1仔佢地出來回應！

其實出個Credit 比個原創者再道歉， 又係唔係咁難呢！
又或者再同原創者 商討合作注資生產 繼續發展其他款式 或形態嘅勇武娃
咁先係雙贏嘅局面！

龍門侵權消費埋死者咪又係個個睇唔到

仲講侵權 曬氣 拉

我偷你屋企啲嘢送比人好唔好

原創咁樣被人偷法好慘😪sorry應該係搶
又一個機會比大家睇清事實，認清人品

一講到錢港豬理撚得你
平時講自己幾黃，咪又係爭住買淘寶，搶支那股票

又spin咩龍門侵權

龍門講明幅設計同個苦男合作一齊出

cut頭cut尾之後罵其他人都係侵權，想轉移視線

希望樓主可以盡快得到回應

Angel's Paradise出左po
大家點睇

Po我既手稿圖出黎？

幫推！
推推！！

幫推幫推

樓主，尼你老母

我想問pepe喺香港有無牌權？
pepe作者matt furie對pepe被變性
整咗隻女pepe出嚟
有無咩睇法？
佢ok咁做定點撚樣？

咁點為之"真"黃店？

好心你哋啦
講緊做人核心價值
應該互相尊重
莫講同路人嘅創作
任何人嘅創作 都應該被尊重
你哋就終日去分真定假
鬥邊間做齊文宣、捐錢、罷工
著重儀式化嘅嘢

既得利益者會同你講:
消費黃店 唯一出路

『堅守寄賣店的責任，將產品守到最後一秒才下架』真係cls
明知有版權爭議都唔立即下架先係錯誤做法
原來所謂責任就係任由一件早知道有爭議嘅貨，都照擺出嚟自由買賣，直至引起公眾注意先覺得要下架要澄清要搵人祭旗

如果Angel’s paradise 覺得委屈覺得自己係飛來橫禍俾人詐騙招致聲譽受損
唔該你對準返槍頭去你個供應商一仔度
而唔係不停話俾人騷擾同要求受害嘅原創作者快d幫你解決版權credit問題

同意！
而家感覺佢不射波落1仔同原創到
人地原創有哂證據
angel paradise乜都冇得堆字，話有問清1仔先寄賣同信任佢
建議公開同1仔嘅對話嚟證明一下自己無辜信錯人囉

真
叫原創公開手稿證明自己係原創
AP都要俾d誠意，同樣公開證據嚟證明自己係被一仔誤導

來來來！！
推到佢出來證明

我當年都有買佐幾個，真係幾靚，講緊2019年11月左右，希望樓主繼續努力！

樓主出返呢個鎖匙扣OK？ 我想買俾女朋友 最好可能係一啲細微位加返自己嘅印章或簽名會好啲

自己design好撚過啦on9

應該叫間舖去質問收稿費嘅人

冷嘲熱諷好悶，有冇第二啲

有人認到你算係咁啦

你點知會用返落黃圈？用喺紅圈唔得㗎？

就係弱智冇廉恥先咁撚大聲

大家都係食人血饅頭啫
嘈咩啫

Wa diu 啲caption同#

咁撚無恥無賴嘅人，

到底點解都可以突破心理關口自稱係黃絲

好撚仆街

果然多藍扮黃

黃ha

呢間野老闆係邊個？

既然對方盤口係唔知你是否原創者
樓主應公開你的初稿
同設計圖

分享多條古老既方法
第日保障自己
將成品同設計圖放好寄返俾自己
但唔好拆開
郵件上個日期就係最好既証明

擺撚到明抄⋯⋯
間寄賣都係幫兇，仲要話兩件product有分別
同埋我唔覺得間so called 黃店轉免費派就啱
將人地辛苦設計嘅嘢派出去
人地仲洗做生意？

你咁做邊個最開心？屌藍屍又唔見你咁大力？
你一定係五毛PR帶風向
核爆都唔割

變左血紅經濟圈

阿偉：憑我本事自己抄返嚟，點解要比 credit 你？dllm

我試過去電話鋪換iPhone 電，間鋪頭又係貼晒memo 紙，又好撚鐘意香港，etc.

但屌佢，舊電係淘寶大陸野嚟，用咗兩個月收皮

福娃啲朋友

成件事都好....支那

咁開初就唔好話黃 =良
黃店 =良店
搞撚到好似優質商店咁
真係有人信
會山長水遠去幫襯
包括我

但係龍蛇混雜
畀人搵完笨仲要唔畀呻
無申訴渠道
而所謂監管/fc平台
就只係分真黃,假黃
實際少少 fc吓啲投訴
處理吓啲售後 好撚過啦

淨係初見盤菜單野，仲有人護主就知

系你老母 系撚完未？
你夠連本土正字都唔尊重
就教人公有領域

我情願你整個tips箱 好食好服務咪入錢支持下
見到呢19 product既餐廳一律都唔幫襯
黃係一個理念 唔需要被消費既

我就唔會買
印咗口號嘅水樽裝嘅水
因為我飲完唔會淨化咗
見到黃絲同黃店柒 會忍住唔屌

不過如果出都應該有人買
見啲idol/漫畫
出純水+個襟章
好多忍痛課金

樓主話自己係義賣
咁呢啲抄襲撚樣係咪義賣？
加credit之後全數袋袋平安？
見嗰間野講到之後會加返credit之後重新上架，加個名又比佢拎個product 嚟掠水？

拉啦 一陣可能又話自己有官司
整檔嘢出嚟交律師費

推 寄賣扮無辜 仲串過馬撚

fb嗌人"唔好屌、邊個退錢就係藍"
嗰班大部分藍屍嚟

😦

我覺得最大責任係一仔
Angel's Paradise比較似被告人嘅律師咁
另外一仔好似完全冇回應 應該要逼下

咁樣侵權法就真係唔慌唔官司喇

同邊個買原稿先? 拎出黎大家對質, 你都係受害者定係你炒人先

一仔冰室

以後間野賣咩都改小小拎去平賣就得

咪係囉
依家唔係同你搵嗰10%嘅不同之處
而係有90%係相同呀！
兩者相似度咁高咁有爭議性都仲要繼續撐同賣
唔係第一時間將件貨下架
AP係博咩呢？？
根本博單嘢冇noise就可以當冇事發生
依家上咗熱門就連續出所謂嘅聲明卸膊
AP有幾重視版權問題？一目了然

黑店一仔冰室

樓主喺fb畀人單打緊
啲留言真係正

D留言 真係好癲
網上世界就係咁 你睇開佢地就覺得做野好光明磊落
完全唔去搵返成件事 由頭到尾係點 真係唔怪得偽黃都可以賺到笑

到呢一刻都唔肯認錯，都幾無恥

如果我抄人，就唔會咁大聲啦錯都可以死口唔認，第一次見

其實上年已經話樓主係麻煩

樓主開原稿出嚟啦
一係就係你係原創
一係就係呢條友偷你稿

睇稿有咩意思？
重點係時間上，同埋佢地比嘅各種理由合唔合理

你要稿我即畫10個比你都得啦
睇完稿又點？
大家嚟比賽畫，最似果個就係原創，唔似就唔係原創
係米咁樣？
仲要而家嗰樣野係一個整出嚟既公仔，唔係圖呀，手稿有咩意思？

仲有佢隻豬幾時出？
唔會係聽到有聲音之後參考完整隻豬出黎？

圖稿係佢起模嗰份

btw米你老母，咪呀

應該佢出post嗰日啦
新產品嚟 2月3號新鮮滾熱辣

要繼續推 垃圾古着店仲咁撚串

佢又有無證據證明到樓主唔係原創？
樓主都證明到1仔係有買過，點知佢會唔會係買完返去抄
如果佢係原創，點解又要向樓主購買公仔？

當佢真係有個“賣稿人”存在
咁自己有買過個公仔，之後見到有人畫稿話要生產製做賣
唔奇怪咩？

推一下

幫推 支持樓主

抄人野仲要十足十都唔認 真心pk

屌睇撚到㷫烚烚

唔明點解會有人覺得AP處理得好
正常真係處理得好又點會俾件事發酵到呢個地步？

未fc嘅消息我哋都識加句未fc
反而未fc原創者身份就可以一直不解釋、由得件貨繼續擺出嚟賣？
依家死撐係一仔跣9你間舖都無補於事
根本仲未知自己錯咩

同埋一仔有特權可以默默等待佢出聲明
而原創者就要俾你狙擊呼籲證明身份？？
大佬扯貓尾扯得咁明顯

普普通通出篇道歉聲明認自己處事唔成熟咪算囉
偏偏字𥚃行間都有種『最衰有班hater搞9我』嘅feel
真係愈描愈黑

我要修正少少野
黃有賤閪係啱既

藍有好人一定係錯，支持得暴政打壓人權，反對得保障自由既無可能係好人

踢出黃圈啦屌
一陣佢同你講你仔細睇下
我又係黃又係藍

2個都收皮啦 消費運動
賣埋晒啲濕鳩公仔

中國式設計

係 燒晒喇

推一下 垃圾黃店要多d人知

屌那星

幫手推吓啦

樓主搵到邊位熟人偷你稿未？
係咪熟人做？

可能因為同一條撚樣
除咗隻勇武wa
仲有起另一隻連豬攬青蛙公仔畀佢哋
所以就信嗰條友係真 樓主係假

但另一隻連豬公仔
風格迴異 唔同樓主嗰隻

好肯定無
公仔由設計到出產都係我一個人做
個稿圖除左個工廠之外無比過任何一個人睇

同埋睇時間線
2019年9月--我畫圖設計+第一post
2019年10月--正式賣
2019年12月--1仔冰室向我購買3個
2020年3-4月--1仔冰室收到其他人既稿圖生產

1仔冰室收到圖距離我第一次賣其實中間隔左最少6個月，其實6個月可以做好多野

到底係我個稿涉漏左出去定係有人買完之後自己畫圖再比1仔或者有其他可能？

真系睇唔過眼，幫手推

咁你有無問過間廠
而家1仔/ap隻嘢係咪佢哋生產？
點解圖稿會流出？

幫